"use strict";(self.webpackChunklearning=self.webpackChunklearning||[]).push([[721],{2721:(n,u,a)=>{a.r(u),a.d(u,{chemistry:()=>s});const s=[{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"",question:"<p>N\u01b0\u1edbc mu\u1ed1i sinh l\xed (dung d\u1ecbch NaCl 0,9%) \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng nhi\u1ec1u trong y h\u1ecdc, trong cu\u1ed9c s\u1ed1ng h\xe0ng ng\xe0y n\u01b0\u1edbc mu\u1ed1i sinh l\xed c\u0169ng c\xf3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u \u1ee9ng d\u1ee5ng nh\u01b0 d\xf9ng \u0111\u1ec3 s\xfac mi\u1ec7ng, ng\xe2m, r\u1eeda rau qu\u1ea3,\u2026 \u0110\u1ec3 pha ch\u1ebf 500g n\u01b0\u1edbc mu\u1ed1i sinh l\xed ta c\u1ea7n bao nhi\xeau gram NaCl v\xe0 n\u01b0\u1edbc.</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\n              <p>Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng ch\u1ea5t tan c\xf3 trong 500 gam dung d\u1ecbch n\u01b0\u1edbc mu\u1ed1i 0,9% l\xe0:</p>\n              <p>m<sub>ctNaCl</sub> =(500*0.9)/100=4.5 (g)</p>\n              <p>Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng n\u01b0\u1edbc c\u1ea7n d\xf9ng l\xe0:</p>\n              <p>m<sub>n\u01b0\u1edbc</sub> = m<sub>dd</sub> \u2013 m<sub>ct</sub> = 500 \u2013 4,5 = 495,5 (gam).</p>\n              <p></p>\n              "},{id:41,extra:"",question:"<p>Mu\u1ed1n pha 150 gam dung d\u1ecbch CuSO<sub>4</sub> 2% t\u1eeb dung d\u1ecbch CuSO<sub>4</sub> 20% th\xec kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng dung d\u1ecbch CuSO<sub>4</sub> 20% c\u1ea7n l\u1ea5y l\xe0 bao nhi\xeau gram?</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\n              <p>Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng ch\u1ea5t tan c\xf3 trong dung d\u1ecbch l\xe0:</p>\n              <p>m<sub>ct</sub>=m<sub>CuSo<sub>4</sub>2%</sub> = C%*m<sub>dd</sub>/100=2*150/100=3(g)</p>\n              <p>Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng dung d\u1ecbch CuSo<sub>4</sub> 20% c\u1ea7n l\u1ea5y l\xe0:</p>\n              <p>m<sub>ddCuSO<sub>4</sub>20%</sub> = m<sub>ct</sub>*100/C% =3*100/20= 15g</p>              \n              "},{id:41,extra:"",question:"C\u1ea7n th\xeam bao nhi\xeau gam NaOH v\xe0o 120 gam dung d\u1ecbch NaOH 20% \u0111\u1ec3 thu \u0111\u01b0\u1ee3c dung d\u1ecbch c\xf3 n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 25%?\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'\n              <p>Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng NaOH trong 120 gam dung d\u1ecbch NaOH 20%:120*20/100= 24g</p>\n              <p>G\u1ecdi kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng NaOH c\u1ea7n th\xeam l\xe0 x gam</p>\n              <p class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold"><span class="bang">C% = </span><span class="phanso"><span class="tu">24 +x</span><span class="mau">120 + x</span></span><span class="bang">x100%</span></span></p> =25% => x=8g\n              '},{id:41,extra:"",question:"<p>R\xf3t 300 mL n\u01b0\u1edbc v\xe0o b\xecnh c\xf3 ch\u1ee9a s\u1eb5n 200 mL sodium chloride 0,50M v\xe0 l\u1eafc \u0111\u1ec1u, thu \u0111\u01b0\u1ee3c dung d\u1ecbch sodium chloride m\u1edbi. N\u1ed3ng \u0111\u1ed9 mol c\u1ee7a dung d\u1ecbch thu \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0 bao nhi\xeau?</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\n              <p>S\u1ed1 mol NaCl: nNaCl = 0,2 \xd7 0,5 = 0,1 mol.</p>\n              <p>Th\u1ec3 t\xedch dung d\u1ecbch sau pha: Vdd = 0,2 + 0,3 = 0,5 l\xedt</p>\n              <p>N\u1ed3ng \u0111\u1ed9 mol c\u1ee7a dung d\u1ecbch thu \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0: CM =0.1/0.5=0.2 M</p>              \n              "},{id:41,extra:"",question:"H\xf2a tan 4 gam NaOH v\xe0o n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c 400 mL dung d\u1ecbch. C\u1ea7n th\xeam bao nhi\xeau mL n\u01b0\u1edbc v\xe0o 100 mL dung d\u1ecbch n\xe0y \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c dung d\u1ecbch c\xf3 n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 0,1M?\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              nNaOH = 4/40 = 0,1 mol => C<sub>M<sub>NaOH</sub></sub> =0.1/0.4=0.25M<br/>\n              n<sub>NaOH/100mL</sub> = C<sub>M</sub> * V = 0.25 * 0.1 = 0.025 mol<br/>\n              V<sub>ddNaOH</sub> = n/C<sub>M</sub> = 0.025/0.1 = 0.25 l\xedt = 250 mL = 0.25 l<br/>\n              V<sub>H<sub>2</sub>O</sub> = 250 - 100 = 150 mL\n              </p>"},{id:41,extra:"",question:"N\u01b0\u1edbc mu\u1ed1i sinh l\xfd l\xe0 dung d\u1ecbch NaCl 0,9%, kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng ri\xeang g\u1ea7n b\u1eb1ng 1g/mL. \u0110\u1ec3 pha ch\u1ebf 1 l\xedt n\u01b0\u1edbc mu\u1ed1i sinh l\xfd th\xec c\u1ea7n d\xf9ng bao nhi\xeau gam NaCl v\xe0 bao nhi\xeau mL n\u01b0\u1edbc c\u1ea5t (D<sub>n\u01b0\u1edbc c\u1ea5t</sub> = 1g/mL)?\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              C\u1ee9 100 gam dung d\u1ecbch h\xf2a tan h\u1ebft 0,9 gam NaCl<br/>\n              1000 gam dung d\u1ecbch h\xf2a tan h\u1ebft ? gam NaCl<br/>\n              m<sub>NaCl</sub> = 1000*0.9/100=9(g)<br/>\n              \u21d2m<sub>n\u01b0\u1edbc c\u1ea5t</sub> = 1000 \u2013 9 = 991 g hay 991 mL (do kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng ri\xeang c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc c\u1ea5t l\xe0 1g/mL).\n              </p>"},{id:41,extra:"",question:"\u1ede 25 \xb0C, \u0111\u1ed9 tan c\u1ee7a AgNO3 trong n\u01b0\u1edbc l\xe0 222 g. \u0110\u1ec3 pha \u0111\u01b0\u1ee3c 50 g dung d\u1ecbch AgNO3 b\xe3o ho\xe0 \u1edf 25 \xb0C, c\u1ea7n l\u1ea5y bao nhi\xeau gam n\u01b0\u1edbc?\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              N\u1ed3ng \u0111\u1ed9 ph\u1ea7n tr\u0103m c\u1ee7a dung d\u1ecbch AgNO3 b\xe3o ho\xe0 \u1edf 25\xb0C:<br/>\n              C% = (222/(222 + 100)) x 100% = 68,94%<br/>\n              Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng AgNO3 c\u1ea7n l\u1ea5y \u0111\u1ec3 pha 50 g dung d\u1ecbch b\xe3o ho\xe0:<br/>\n              m<sub>AgNO3</sub> = 68,94% x 50/100 = 34,47 g<br/>\n              Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng n\u01b0\u1edbc c\u1ea7n l\u1ea5y \u0111\u1ec3 pha 50 g dung d\u1ecbch b\xe3o ho\xe0:<br/>\n              m<sub>H2O</sub> = m<sub>dd</sub> -m<sub>AgNO3</sub> = 50 \u2013 34,47 = 15,53 g\n              </p>"},{id:41,extra:"",question:"R\xf3t t\u1eeb t\u1eeb 100 mL dung d\u1ecbch sulfuric acid n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 0,15 M v\xe0o 200 mL n\u01b0\u1edbc c\u1ea5t. N\u1ed3ng \u0111\u1ed9 c\u1ee7a dung d\u1ecbch thu \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0 (coi th\u1ec3 t\xedch dung d\u1ecbch thu \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1eb1ng t\u1ed5ng th\u1ec3 t\xedch dung d\u1ecbch ban \u0111\u1ea7u v\xe0 n\u01b0\u1edbc c\u1ea5t)\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              S\u1ed1 mol H2SO4 trong 100 mL dung d\u1ecbch ban \u0111\u1ea7u:<br/>\n              nH2SO4 = 0,1 x 0,15 = 0,015 mol<br/>\n              Th\u1ec3 t\xedch dung d\u1ecbch sau pha: Vdd = 0,1 + 0,2 = 0,3 l\xedt<br/>\n              N\u1ed3ng \u0111\u1ed9 mol c\u1ee7a dung d\u1ecbch thu \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0:<br/>\n              CM =0.015/0.3=0.05 M\n              </p>"},{id:41,extra:"",question:"C\u1ea7n th\xeam bao nhi\xeau gam ch\u1ea5t r\u1eafn Na2SO4 v\xe0o 50 mL dung d\u1ecbch Na2SO4 0,5 M \u0111\u1ec3 thu \u0111\u01b0\u1ee3c dung d\u1ecbch c\xf3 n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 1 M (gi\u1ea3 s\u1eed th\u1ec3 t\xedch dung d\u1ecbch kh\xf4ng \u0111\u1ed5i khi th\xeam ch\u1ea5t r\u1eafn).\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              S\u1ed1 mol Na2SO4 trong dung d\u1ecbch ban \u0111\u1ea7u:<br/>\n              n<sub>Na2SO4 b\u0111</sub> =C<sub>M(Na2SO4 b\u0111)</sub> = 0,05 x 0,5 = 0,025 mol<br/>\n              S\u1ed1 mol Na2SO4 trong dung d\u1ecbch l\xfac sau:<br/>\n              n<sub>Na2SO4 s</sub> =C<sub>M(Na2SO4 s)</sub>*V = 0,05 x 1 = 0,05 mol<br/>\n              S\u1ed1 mol Na2SO4 c\u1ea7n th\xeam v\xe0o: 0,05 \u2013 0,025 = 0,25 (mol).<br/>\n              Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng Na2SO4 c\u1ea7n th\xeam v\xe0o: m<sub>Na2SO4</sub> = 0,025 x 142 = 3,55 g.\n              </p>"},{id:41,extra:"",question:"C\u1ea7n th\xeam bao nhi\xeau gam ch\u1ea5t r\u1eafn KOH v\xe0o 75 g dung d\u1ecbch KOH 10% \u0111\u1ec3 thu \u0111\u01b0\u1ee3c dung d\u1ecbch c\xf3 n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 32,5%?\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng KOH trong dung d\u1ecbch ban \u0111\u1ea7u l\xe0:<br/>\n              m<sub>KOH b\u0111</sub> =m<sub>dd</sub>*C%/100%= 10% x 75/100% = 7,5 g<br/>\n              G\u1ecdi kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng KOH c\u1ea7n th\xeam \u0111\u1ec3 dung d\u1ecbch c\xf3 n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 32,5% l\xe0 x (gam).<br/>\n               Ta c\xf3 n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 dung d\u1ecbch khi \u0111\xf3:<br/>\n               C% = (7,5 + x)/(75 + x) x 100% = 32,5%<br/>\n               Gi\u1ea3i ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh \u0111\u01b0\u1ee3c x = 25.\n              </p>"}]}]}}]);
//# sourceMappingURL=721.dacc5129.chunk.js.map